\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{units}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{longtable}
\usepackage{lscape}

\graphicspath{ {../images/} }

\title{\textbf{Cahier des Charges}}
\author{Philippe \bsc{Bouchet} \and Eric \bsc{Cloyd} \and Lucas \bsc{Hattenberger} \and Antoine \bsc{Thouvenin} \\}

\makeatletter
\renewcommand{\and}{\\}
\def\@maketitle{
        \begin{center}
        		
			\begin{changemargin}{-1cm}{-1cm}
			
            \centering
            \def\svgwidth{90ex}
            \input{Titre_jeu.pdf_tex}
            \\[10ex]
            
            {\Huge \@title}
            \\[20ex]
            
       		\centering
   			\def\svgwidth{20ex}
   			\input{Logo_shine.pdf_tex}
   			\\[1ex]
			
            {\Large \@author}

			\end{changemargin}            
            
        \end{center}
}
\makeatother

\newenvironment{changemargin}[2]{%
\begin{list}{}{%
\setlength{\topsep}{0pt}%
\setlength{\leftmargin}{#1}%
\setlength{\rightmargin}{#2}%
\setlength{\listparindent}{\parindent}%
\setlength{\itemindent}{\parindent}%
\setlength{\parsep}{\parskip}%
}%
\item[]}{\end{list}}

\newcommand{\smalllogo}{
   	\def\svgwidth{6ex}
   	\input{Logo_no_shine.pdf_tex}
}

\newcommand{\gamelogo}{
   	\def\svgwidth{5.5ex}
   	\input{Logo_jeu.pdf_tex}
}
	

\pagestyle{fancy}

\begin{document}
	\fancyhead[L]{\large \bsc{Time Patrol}}
	\fancyhead[R]{\small \textit{\leftmark}}
	\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}
	\fancyfoot[C]{\thepage}
	\fancyfoot[R]{\smalllogo}
	\fancyfoot[L]{\gamelogo}

    \maketitle
    \thispagestyle{empty}
    \newpage
    
    \tableofcontents
    \newpage
    
	\fancyhead[R]{\small \textit{INTRODUCTION}}
	
    \section*{Introduction}
    \addcontentsline{toc}{section}{Introduction}

	\begin{changemargin}{1cm}{1cm}
    
    	Les jeux de type \textit{tactical RPG} connaissent un essor sans pareil depuis la création du style, en 1982. Nous avons donc décidé, pour des raisons explicitées plus loin, d’étudier ce type de jeu pour notre projet. Jouable en solo et à 2, Time Patrol : a Tactical Role Playing Game sera une aventure comme nulle autre. Cette expérience inédite permettra de voir s’affronter des combattants puissants issus du passé, du présent et du futur lointain. Elaborez des strategies de plus en plus complexes, tendez des embuscade, exploitez les puissantes capacités des unités spéciales… tant de façons de venir à bout de votre adversaire. \par
	Ce document va presenter en detail ce que notre groupe, les très célèbres \textbf{\textsc{4hd}}, a prévu pour Time Patrol. A travers ce projet, toute l'équipe espère acquérir une multitude de nouvelles connaissances en informatique et ailleurs. En effet, nous allons principalement exploiter les logiciels Unity et Blender. La programmation du jeu en C\# nous permettra également d’approfondir nos connaissances dans ce langage. Nous serons aussi formés à la gestion d’un projet et au travail de groupe pendant une durée prolongée. Inspiré de l’excellente série des Fire Emblem, notre jeu à pour vocation d’être agréable, et facile à prendre en main. Nous souhaitons par dessus tout prendre du plaisir à le façonner à notre manière, en étant libres d’implémenter une multitude de fonctionnalités intéressantes. \par
	Dans le but d’être le mieux organisés possibles, nous avons découpé le projet en plusieurs tâches, que nous nous sommes plus tard réparties équitablement.
	
	\end{changemargin}

    \newpage
    
	\fancyhead[R]{\small \textit{\leftmark}}
	
    \section{Nature du projet}
    		\subsection{Origine et description du concept}
    		Notre projet sera un jeu vidéo, type \textit{Tactical Role Playing Game} (Tactical RPG, ou T-RPG). Dans 	les faits, c’est un jeu de rôle au tour par tour dans lequel les décisions tactiques du joueur sont au coeur du gameplay. Nous sommes tous les 4 friands de ce style de jeu, c’est pourquoi nous avons eu l’idée d’un créer un à notre manière, en implémentant nos idées, ainsi que les meilleurs éléments de nos jeux favoris. Graphiquement, le jeu se présentera comme un terrain en 3 dimensions vu du dessus, et le mouvement des unités se fera sur un tableau (2D) de cases par dessus ce terrain. Les combats entre deux unités se dérouleront dans un écran séparé qui apparaîtra au moment de la rencontre. Cet écran affichera les détails du combat et une animation des personnages qui se battent. \par
		Time Patrol: A Tactical Role Playing Game sera donc un T-RPG jouable en solo ou en multijoueur où deux joueurs s’affrontent, dans lequel trois factions sont disponibles. Chaque faction correspond en réalité à une époque, avec ses 4 classes d’unités caractéristiques : Tank - Soldat  - Tireur - Spéciale. Le but du jeu sera d’éliminer toutes les unités de l’ennemi, ou de gagner par forfait.
    		
    		\subsection{Technologies et méthode}
    		Pour mener à bien ce projet, nous avons prévu d’utiliser plusieurs outils informatiques. Pour stocker et échanger nos modifications des fichiers du jeu, nous utiliserons git, ainsi qu’un repo gitlab. Le jeu sera développé sur Unity (version Windows et Linux), en C\#. Les personnages, terrains, et objets 3D seront, quant à eux, créés à l’aide de Blender.
Pour ce qui est du sound design, il sera composé de sons réels pour la plupart, et le reste sera déniché sur le web.
    		\newpage
    		
    		\subsection{Description détaillée}
    			\subsubsection{Unités}
    			Le principal attrait de notre jeu, et ce qui le différencie des autres de son genre, c’est la possibilité de commander des guerriers issus de différentes époques, et de les voir s’affronter. \par
    			Comme énoncé précédemment, les unités appartiendront à l’une de ces 3 époques :
    			
    			\begin{itemize}
    			\item \textbf{Médiévale :} Cette ère se peuple de sorciers, chevaliers et autres fantaisies. Les unités seront très efficaces en combat, mais se verront attribuer une faible mobilité.
			\item \textbf{Contemporaine :} Très proche de ce que nous vivons à présent, cette époque présente des unités assez équilibrées entre le combat et le mouvement.
			\item \textbf{Futuriste :} Dans un avenir lointain et incertain, les cyborgs, robots
 et extraterrestres font preuve de technologies extrêmement avancées. Les unités bénéficient d’une mobilité très performante, au détriment de leur puissance militaire.\\
 			\end{itemize} \par
 			
			Chaque époque présente ainsi ses propres variantes des quatre classes citées plus haut, à savoir \textit{Soldat}, \textit{Tank} et \textit{Tireur}, ainsi qu’une classe \textit{Spéciale}. Cette dernière a pour but d’apporter de la diversité, avec des unités inédites à chaque ère. \par
			
			Voici donc un tableau récapitulant les personnages prévus :
			
			\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{r|c|c|c|}
\cline{2-4}
\multicolumn{1}{l|}{}                   & \textbf{Médiéval} & \textbf{Contemporain} & \textbf{Futur} \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Tank}}     & Ursari            & Unité antiémeute      & Char d'assaut  \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Soldat}}   & Chevalier         & Fantassin             & Mecha          \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Tireur}}   & Arbalétrier       & Mitrailleur           & Robosniper     \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Spéciale}} & Mage              & Medic                 & Cyborg         \\ \hline
\end{tabular}
			\end{table}
			
			Sur la page suivante se trouve un tableau décrivant chaque statistique des unités. Les effets concrets de celles-ci seront décrits plus loin.
			
			\newpage
			\begin{landscape}
			\begin{table}[]
\large
\centering
\begin{tabular}{r|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\cline{2-9}
\multicolumn{1}{l|}{}                      & \textbf{ATK} & \textbf{DEF} & \textbf{HP} & \textbf{MOBI} & \textbf{RANGE} & \textbf{SPEED} & \textbf{DODGE} & \textbf{CRIT} \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Ursari}}      & 40           & 35           & 130         & 5             & 1              & 25             & 5              & 10            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Chevalier}}   & 70           & 25           & 100         & 8             & 1              & 35             & 10             & 10            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Arbalétrier}} & 50           & 15           & 60          & 5             & 2              & 35             & 20             & 35            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Mage}}        & 60           & 10           & 50          & 5             & 2              & 45             & 5              & 5             \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Antiémeute}}  & 35           & 27           & 115         & 6             & 1              & 30             & 10             & 10            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Fantassin}}   & 55           & 22           & 80          & 9             & 1              & 45             & 15             & 15            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Mitrailleur}} & 45           & 17           & 55          & 5             & 2              & 45             & 20             & 20            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Medic}}       & 20           & 10           & 60          & 6             & 1              & 45             & 10             & 10            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Char}}        & 40           & 22           & 100         & 8             & 1              & 40             & 20             & 20            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Mecha}}       & 40           & 22           & 70          & 13            & 1              & 70             & 35             & 30            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Robosniper}}  & 40           & 15           & 50          & 7             & 3              & 55             & 35             & 30            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Cyborg}}      & 65           & 22           & 90          & 6             & 2              & 55             & 25             & 20            \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
			\end{landscape}
			\newpage
			
			Les statistiques des unités seront les suivantes :
			
			\begin{itemize}
			
			\item \textbf{Attaque (\textit{ATK}) :} représente la puissance de frappe des unités. Les dégâts de base infligés seront calculés de la manière suivante : \\
			\texttt{Dégâts = (Attaque de l’assaillant - Défense du défenseur)}
			
			\item \textbf{Défense (\textit{DEF}) :} représente la capacité d’une unité à résister à un coup. Comme exprimé plus haut, plus sa défense est élevée, moins l’unité subira de dégâts.
			
			\item \textbf{Santé (\textit{HP}) :} représente les points de vie d’une unité. Les dégâts subits sont directement soustraits à cette valeur. Une fois ces derniers à 0, l’unité est supprimée du plateau. 
			
			\item \textbf{Mobilité (\textit{MOBI}) :} représente le nombre de cases (sous forme d'un rayon circulaire) que l’unité sera capable de parcourir lors d’un déplacement.
			
			\item \textbf{Portée (\textit{RANGE}) :} représente la distance à laquelle une unité peut porter une attaque. Si une unité possède une portée de 2, elle pourra attaquer si l’unité ciblée se situe à 2 cases ou moins. 
			
			\item \textbf{Vitesse (\textit{SPEED}) :} représente la capacité d’une unité à porter 2 coups lors d’une bataille. Si la vitesse de l’assaillant est au moins 1,5 fois supérieure à celle de la cible, l’assaillant portera 2 coups au lieu d'un seul durant une attaque. Cette statistique n'influe cependant pas sur la priorité d'attaque entre les deux unités, qui est toujours donnée à celui qui lance l'attaque.
			
			\item \textbf{Esquive (\textit{DODGE}) :} représente la capacité d’une unité à esquiver une attaque (en pourcentage). À chaque attaque, un nombre entier aléatoire entre 1 et 100 sera généré. S’il est inférieur ou égal à l’esquive de celui qui subit l’attaque, celui-ci l’esquive.
			
			\item \textbf{Chance (\textit{CRIT}) :} représente la capacité d’une unité, en pourcentage, à porter un coup critique lors d’une attaque. Comme pour l'esquive, un nombre aléatoire sera généré pour décider si l'attaque est critique. Un coup critique double la statistique attaque de l'unité lors du calcul des dégâts.
			
			\end{itemize}
			
			\newpage
    			
    			\subsubsection{Cartes (dites \textit{Maps})}
    			Chaque \textit{map} sera constituée d’un plateau de différents types de cases affectant les mouvements des unités. Les cases Plaine seront les cases par défaut, et celles sur lesquelles le mouvement des troupes sera le plus facile. Les cases d’eau peu profonde ralentiront le mouvement, tandis que celles d’eau profonde (lac, rivière, etc) l’empêcheront totalement. Les cases Montagne ralentiront aussi les unités, mais offriront un grand avantage sur les unités dans les plaines des alentours. Enfin, les cases Forêt diminuent légèrement le mouvement mais permettent des attaques plus puissantes contre les unités en plaine. Une map sera associée à chaque chapitre du mode histoire, ce qui fera au total un minimum de 8 maps. Graphiquement, les cartes seront créées entières au préalable (sur Blender), au lieu d’être un simple assortiment de tuiles préfaites collées ensemble. Ceci permettra un plus grand niveau de détail visuel et de rendre chaque carte unique. Pendant une partie, un quadrillage affiché par dessus permettra au joueur de se repérer et sélectionner une case affichera ses propriétés (effets sur le mouvement et le combat).
    			
			\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{r|c|c|c|}
\cline{2-4}
\multicolumn{1}{c|}{}                   & \multicolumn{3}{c|}{\textit{\textbf{Apparence}}}                                                                                                                                                 \\ \cline{2-4} 
\multicolumn{1}{c|}{}                   & \textbf{Médiéval}                                                     & \textbf{Contemporain}                                       & \textbf{Futur}                                             \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Plat}}     & Plaine                                                                & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Routes\\ Plaine\end{tabular}     & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Routes\\ Plaine\end{tabular}    \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Abri}}     & Forêt                                                                 & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Immeubles\\ Forêt\end{tabular}   & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Débris\\ Immeubles\end{tabular} \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Ralenti}}  & Eau                                                                   & Eau                                                         & Marécage                                                   \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Ralenti+}} & Montagne                                                              & Gratte-ciel                                                 & Cratères                                                   \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Barrière}} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Pic montagneux\\ Eau profonde\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Eau profonde\\ Murs\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Crevasses\\ Murs\end{tabular}   \\ \hline
\end{tabular}
			\end{table}
			
			\begin{table}[h]
			\centering
\begin{tabular}{r|c|c|}
\cline{2-3}
\multicolumn{1}{c|}{}                   & \textbf{Coût mobilité} & \textbf{Effets combat}                                            \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Plat}}     & 1                      & N/A                                                               \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Abri}}     & 2                      & DEF * 1.3                                                         \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Ralenti}}  & 3                      & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}DODGE * 0.7\\ SPEED * 0.8\end{tabular} \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Ralenti+}} & 5                      & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}DEF * 1.5\\ SPEED * 0.7\end{tabular}   \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Barrière}} & N/A                    & N/A                                                               \\ \hline
\end{tabular}
			\end{table}
    			
			\subsubsection{Mode histoire}
			Le mode histoire sera constitué de dix chapitres, avec uniquement le chapitre 1 débloqué par défaut. Chaque niveau sera en rapport avec des personnages du passé, soit l’assassinat, ou l’accompagnement de ce dernier. Chaque chapitre sera initié avec un dialogue avant la mission, et un dialogue de fin. Dans le menu, un paragraphe récapitulatif sera disponible pour chaque mission débloquée. Les données sur quelles missions sont débloquées seront sauvegardées localement sur le pc du joueur.\\ \par

			\textbf{L’histoire suivra le scénario suivant :} \par

			\textit{La Time Patrol est une organisation du futur, qui opère en secret. Son but est de changer le passé pour éviter que le futur ressemble à ce qu'il est devenu. Les deux protagonistes vont donc obéir aveuglément aux ordres de la Time Patrol, jusqu’à se rendre compte qu’elle agit pour une autre cause. Les trois derniers chapitres se dérouleront donc dans le futur, où les héros doivent vaincre cette organisation.} \\ \par

			\textbf{Le storyboard sera le suivant :} \par
			\footnotesize
			\textit{(ME = Médiéval; CO = Contemporain; FU = Futur)}
			\normalsize
			\begin{itemize}
			
			\item Chapitre 1 (ME) : Chapitre d’introduction, on apprend qu’on incarne le personnage principal, chef de l’escouade 7 de la Time Patrol, et son ami, membre de l’escouade lui aussi. N’ayant pas été sur le terrain depuis longtemps, on nous demande d’aller sauver un chevalier, pris au piège par des bandits. Il nous rejoint à la fin de la mission.

			\item Chapitre 2 (ME) : La première vraie mission de l’escouade 7 est d’éliminer Genghis Khan, le fondateur de l’empire mongol. Officiellement mort d’une chute de cheval, la Time Patrol l'élimine pour empêcher l’extension de son empire.

			\item Chapitre 3 (CO) : Par la suite, l’escouade 7 est amenée à débarrasser le monde d’un des plus célèbres tueurs en série de tous les temps : Jack l’Eventreur.

			\item Chapitre 4 (ME) : La prochaine mission consiste à aider Clovis, le futur roi des francs sur le trône. Dans les faits, la Time Patrol le sauve d’une mutinerie de ses soldats, la veille de son sacre.

			\item Chapitre 5 (CO) : Pendant la Guerre Froide, la tension diplomatique entre les 2 blocs antagonistes est à son comble lorsque l’URSS  déploie des têtes nucléaires à Cuba.  Si l’escouade 7 n'intervient pas, un militaire souhaitant se faire distinguer mettra à feu les missiles, déclenchant la Troisième Guerre Mondiale.
			
			\newpage

			\item Chapitre 6 (ME) : Cette mission oppose l’escouade 7 au roi de la légende Arthurienne. Aveuglé par le pouvoir d’excalibur, le roi Arthur est sur le point de mettre la main sur le St Graal, une relique renfermant un très grand pouvoir. La Time Patrol intervient pour l’empêcher de s’en emparer, et de s’en servir pour gouverner le monde. A l’issue de la mission, le personnage principal remet le St Graal au Big Boss de la Time Patrol (pour qu’il le cache dans une faille temporelle), et utilise le pouvoir d’Excalibur pour augmenter la puissance d’une unité (le choix sera scripté).

			\item Chapitre 7 (CO) : L’escouade 7 est envoyée en 1963, à Dallas, pour assassiner le président Kennedy. C’est après avoir effectué cette maccabre besogne que le protagoniste se rend compte qu’il à été manipulé par la Time Patrol. L’escouade se rend donc dans le futur, pour combattre le Big Boss.

			\item Chapitre 8 (FU) : L’escouade 7 est de \textsc{retour vers le futur}, sur terre dans une des bases de la Time Patrol. Elle cherche à utiliser une navette pour se rendre sur la Lune, là où se trouve le QG de la Time Patrol. Pour cela, elle devra vaincre les soldats de l’entreprises, qui gardent la navette.

			\item Chapitre 9 (FU) : Cette mission est l’avant dernière de la campagne. L’escouade sera au premier étage du QG, et tentera, en éliminant les soldats les en empêchant, d’atteindre l'ascenseur conduisant au deuxième étage, où se trouve le Big Boss.

			\item Chapitre 10 (FU) : Dernière mission du jeu, où l’escouade 7 doit vaincre le Big Boss, qui aspire à la domination du monde grâce au St Graal et au voyage temporel.
			
			\end{itemize}
			
			\newpage
    			
    			\subsubsection{Multijoueur}
    			Le multijoueur du jeu se déroulera sous forme de parties en un contre un. Les 10 cartes du mode solo seront disponibles. Chaque joueur choisira une map et une des deux sera choisie au hasard. Afin que les parties ne soient pas trop longues, le jeu aura un système similaire aux échecs : pendant une partie, un décompte indique le temps de réflexion restant pour chaque joueur. Quand l’un des décomptes tombe à zéro, le joueur correspondant perd la partie. Le chaque joueur disposera au total de 30 minutes pour agir, et d'un minuteur séparé de 2 minutes par tour. Ainsi, au bout de 2 minutes, le joueur perd la main, pour la céder à son adversaire. De même, lorsque les 30 minutes d’un joueur sont écoulées, ce dernier perd la partie.
    			
    			\subsubsection{Navigation dans les interfaces}
    			Le menu principal du jeu présentera trois boutons : Solo, Multijoueur et Paramètres. Le choix d’une partie solo se fera entre deux catégories : partie rapide ou mode histoire. Une partie rapide sera générée aléatoirement depuis une liste de maps et d'unités. \par
			Les paramètres comporteront des options audio (musique, effets sonores), de gameplay (difficulté, configuration des touches), et autres réglages utiles. 
En cours de partie, un menu de pause sera disponible permettant d’abandonner la partie et d’accéder à certains réglages. Le déplacement d'unités se fera à l’aide d’un curseur mobile que le joueur déplace sur la carte. Le statut de chaque unité sera visible par un simple survol de celle-ci avec le curseur. \par
			Lors d'une attaque, une confirmation sera demandée au joueur pour vérifier qu’il souhaite vraiment l’effectuer, et les statuts des deux unités seront affichées. Le joueur pourra ainsi voir s’il possède l’avantage contre son ennemi, voir sa vie restante, et ainsi de suite.
 \\[5ex]
			\newpage
    		
    		\subsection{Opérationnel}
    		Pour ce qui est du coût du projet, nous cherchons à optimiser sa rentabilité, en étant le plus efficace possible avec nos ressources financières et nos dépenses. Devant distribuer le jeu en version physique, nous nous procurerons des CD et des clés USB. Il faut aussi financer le domaine internet et les serveurs du site internet. Nous considérons aussi un investissement dans des stickers, avec le logo de notre groupe, et le logo du jeu. Au total, nous prévoyons de ne pas dépenser plus de soixante-dix euros.
    		\\[2ex]
    
    \section{Objet de l'étude}
    		\subsection{Buts du projet}
    		Nous avons plusieurs objectifs pour ce projet. Premièrement, prendre du plaisir à développer ce jeu. Trouver des solutions pour faire face aux problèmes rencontrés, créer des fonctionnalités intéressantes, ou encore penser à des cartes aux mille et unes possibilités... autant d’aspects fascinants lors de la programmation d’un tel jeu. Nous voulons également créer un jeu agréable, auquel nous et nos camarades auraient envie de jouer.

    		
    		\subsection{Apports personnels}
    		Nous sommes conscients de la charge de travail que représente ce projet, mais également des intérêts de ce dernier. A l’issue de ces 5 mois, nous nous serons améliorés dans de nombreux domaines, tels que la gestion de Git, l'utilisation de \LaTeX , ou encore l’utilisation du logiciel Unity. Nous améliorerons surtout nos connaissances en programmation, notamment en C\#. De plus, cette réalisation nous en apprendra plus sur nous même, ainsi que sur nos camarades, en nous  introduisant au travail de groupe à long terme. Gestion du stress à l'approche des soutenances, rythme et emploi du temps à respecter… tous ces aspects sont indissociables d’un projet de cette envergure. Ce sera également l’occasion de s’échanger nos connaissances, autant entre nous qu’entre les différents groupes.
    	\newpage
    
    \section{État de l'art}
        \subsection{Premier du genre}
        	Il est difficile de déterminer quel était le premier jeu T-RPG, néanmoins, la communauté s’est accordée à considérer \hyperref[fig:dandp]{\textit{Dragon and Princess}} comme tel. Le jeu fut édité par Koei, et date de décembre 1982. Il est sorti sur \textsc{fm-7}, \textsc{pc-8001} et \textsc{pc-8801}. Le but du joueur était, en contrôlant 5 personnages, de venir à bout d’ennemis durant les différentes quêtes, avant de délivrer la princesse d’un dragon maléfique.
    		
        \subsection{Jeux du même type}
        	Nos inspirations actuelles sont la série des \hyperref[fig:fe]{\textit{Fire Emblem}} par Intelligent Systems, des jeux de la série \textit{Wars} ou \textit{Famicom Wars} (\hyperref[fig:aw]{\textit{Advance Wars}}, \textit{Battalion Wars}) également par Intelligent System, et pourquoi pas \textit{Pokémon Conquest}, par Koei Tecmo et The Pokémon Company. Nous pouvons aussi citer la série \hyperref[fig:xcom]{\textit{XCOM}} par Firaxis Games/Mythos Games ou encore le plus récent \textit{Mario et les Lapins Crétins} par Ubisoft. \par
        	Pour nous, les points forts de ce type de jeu sont le côté stratégique, l’histoire (pour certains), mais aussi une courbe de difficulté bien maîtrisée, tout en gardant une simplicité qui rend le jeu accessible à n’importe quel type de joueur. Un côté intéressant dans ces jeux est le rapport entre les personnages, le côté attachant des ces tas de pixels. Ainsi, le joueur est poussé à considérer le pour et le contre à chaque déplacement, car ici, pas de respawn pour les personnages, tous uniques et éphémères.
    
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\caption{\textit{Dragon and Princess}, l'un des premiers T-RPGs}
        	\includegraphics[width=90mm]{dragon_and_princess}
		\label{fig:dandp}
	\end{figure}
	
	\newpage
    
    \section{Découpage du projet}
    		\subsection{Liste des tâches}
    		Voici un résumé de ce qu’il y a à accomplir, pour mener notre jeu à terme : \\
		
		\begin{itemize}
			\item Modélisation 3D des 10 \textbf{maps} sur Blender, texturage et import dans Unity
			\item Modélisation 3D des 12 (4 classes possédant chacune 3 skins différents) \textbf{personnages} sur Blender et import dans Unity
			\item Création des 36 (12 skins pour 3 états: statique, offensif, défensif) \textbf{sprites} sur Piskel/Paint.NET et import dans Unity
			\item \textbf{Animation} des personnages (mouvement sur les cartes et changement d’état en combat) sur Unity
			\item Programmation du système de \textbf{combat} (dégâts, statistiques, attaques spéciales (heal et poison), effets du terrain)
			\item Programmation de l’\textbf{intelligence artificielle} des ennemis (distance de détection pour chaque classe, choix de la cible la plus proche parmi les unités du joueur, positionnement et attaque) 
			\item Programmation du \textbf{netcode} (gestion des minuteurs, envoi des données à chaque tour, système d’abandon de partie)
			\item Implémentation des \textbf{classes} sur Unity et de leurs attributs propres (attaque, défense, santé, mobilité, portée, vitesse, esquive, chance)
			\item Création des paragraphes narratifs détaillés et des dialogues exacts pour les 10 missions d'\textbf{histoire}
			\item \textbf{Composition} : le thème du jeu qui sera joué dans le menu et sons d’ambiance sur la carte (oiseaux, vent, rivière qui coule)
			\item Création du \textbf{menu}, et navigation dans ce dernier
			\item Gestion des \textbf{paramètres}
			\item Gestion des \textbf{sauvegardes}
			\item Création du \textbf{site internet} (Achat du domaine, design)
			\item Moyens de \textbf{distribution} du jeu (CD d’installation, etc)

		\end{itemize}

    		\newpage
    		
    		\subsection{Répartition des tâches}
    		
		\begin{table}[h]
		\centering
		\large
\begin{tabular}{r|c|c|c|c|}
\cline{2-5}
\multicolumn{1}{l|}{}                        & \textbf{Antoine} & \textbf{Eric} & \textbf{Lucas} & \textbf{Philippe} \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Maps}}          &                  & R             &                & S                 \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Personnages}}   &                  & R             &                & S                 \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Sprites}}       &                  &               & S              & R                 \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Animation}}     & R                & S             &                &                   \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Combat}}        & S                &               & R              &                   \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{IA}}            & R                &               & S              &                   \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Netcode}}       & S                &               &                & R                 \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Classes}}       &                  &               & R              & S                 \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Histoire}}      &                  & S             &                & R                 \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Composition}}   &                  & S             & R              &                   \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Menu}}          &                  &               & S              & R                 \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Paramètres}}    & R                &               &                & S                 \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Sauvegardes}}   & R                &               &                & S                 \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Site internet}} & S                &               & R              &                   \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Distribution}}  &                  & R             & S              &                   \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
    		
    		\noindent\fbox{ \parbox{\textwidth}{ \footnotesize R : Responsable; S : Suppléant }}
		\\[2ex]
		\textsc{\textbf{n.b.}} Bien sûr, chaque membre du groupe pourra aider avec toutes les tâches, surtout celles qui nécessitent l’aide ou l'avis d’une personne externe (design, sons, musique, prise en main).     		
    		
    		\newpage
    		
    		\subsection{Avancement des tâches par période}
    		
    		\begin{table}[h]
    		\centering
\begin{tabular}{r|c|c|c|}
\cline{2-4}
\multicolumn{1}{l|}{}                        & \textbf{Soutenance 1} & \textbf{Soutenance 2} & \textbf{Soutenance 3} \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Maps}}          & 80\%                  & 100\%                 & 100\%                 \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Personnages}}   & 50\%                  & 90\%                  & 100\%                 \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Sprites}}       & 50\%                  & 100\%                 & 100\%                 \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Animation}}     & 60\%                  & 100\%                 & 100\%                 \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Combat}}        & 60\%                  & 90\%                  & 100\%                 \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{IA}}            & 20\%                  & 90\%                  & 100\%                 \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Netcode}}       & 0\%                   & 60\%                  & 100\%                 \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Classes}}       & 60\%                  & 90\%                  & 100\%                 \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Histoire}}      & 0\%                   & 50\%                  & 100\%                 \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Son}}           & 10\%                  & 50\%                  & 100\%                 \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Menu}}          & 30\%                  & 70\%                  & 100\%                 \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Paramètres}}    & 20\%                  & 70\%                  & 100\%                 \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Sauvegardes}}   & 10\%                  & 50\%                  & 100\%                 \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Site internet}} & 50\%                  & 75\%                  & 100\%                 \\ \hline
\multicolumn{1}{|r|}{\textbf{Distribution}}  & 0\%                   & 10\%                  & 100\%                 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
    		\newpage
    	
	\fancyhead[R]{\small \textit{CONCLUSION}}
	
	\section*{Conclusion}
    \addcontentsline{toc}{section}{Conclusion}
   	
   	\begin{changemargin}{1cm}{1cm}
   	
	Au final, ce projet de longue haleine nous apportera de l'expérience dans de multiples domaines : la programmation, la gestion du travail d’équipe, la création de systèmes de combat, ou encore la modélisation 3D. Cela permettra également d’accentuer nos points forts, tout en améliorant nos points faibles. L’entraide sera fortement mise en avant, puisque aider les autres facilite grandement un projet de cette envergure. Nous apprendrons aussi à faire face à de nouvelles expériences, telles que la gestion d’un budget limité, ou la composition de sons adaptés à un jeu. \par
En somme, nous espérons créer un jeu sympathique, facile à prendre en main mais difficile à maîtriser (\textit{‘easy to learn, hard to master’}). Nous serions ravis de pouvoir partager ce jeu avec nos amis pour qu’ils puissent s’amuser et découvrir quelque chose de nouveau. De plus, nous envisageons de porter ce jeu sur 3DS après la fin du projet, pour pouvoir y jouer n’importe où.
   	
   	\end{changemargin}


\end{document}